[實驗] 每日只食兩餐

今朝早餐 9點食

份量如下 :
卡路里: 800kcal
碳水化合物: 110g
蛋白質: 26g

暫時未覺好餓
兩餐之間只係飲水 / 淡茶 (普洱)

暫時感覺幾好

屌，見到都覺得好撚肚餓

動機 (Motivation) :
點解要食兩餐 ?

1. 省錢 : 我果區食Lunch 閒閒地都 $45

2. 省時間 : 出去食lunch 要時間 , 食lunch 要時間 , 食完 lunch 消化緊會飯氣攻心要時間

3. 減肥 : 減少卡路里攝取 , 從而控制體重

4. 提神: 飢餓感引發動物生存既原動力 , 振奮精神

綠茶寒涼 , 空肚飲對胃部刺激性大阿ching

開始餓餓地
但冇咩野 ，據以往經驗，無視佢一陣間
身體分泌升糖素去分解肝醣
隔一陣就自動唔餓

點解係唔食晏？唔食晚餐好似健康d

上網睇fasting

我尋晚7點前食完飯後
無食過野
岩岩食左半杯麥皮

如果吸收既卡路里比基礎代謝率低 0運動
新陳代謝會越來越差&難減 終有一日食多少少就反彈

點解唔食包同麥皮

食包 = 肥到仆街

為咩？

早餐食左啲咩？

平日成日咁做
夜晚唔食 朝早揀最低熱量嘅三文治（對比起其他麵包黎講 方包熱量最少）晏就正常

試埋 fasting

提升新陳代謝既方法有好多種
揀樣乎合中西醫理論既咪得

有乜好減 你幾重

試下Intermittent fasting

餓完食野吸收得仲勁

其實舊野食熱量就係得咁多
只要控制到低過每日消耗量
你就一定會變輕架啦
吸收得多唔多有咩關係

你食得多過基礎代謝既卡路里咪得
最怕你連1600-2000卡路里都吸唔到
好快身體就燃燒肌肉
再燃燒脂肪
成身都攰到仆街
再去食返野既話你既基礎代謝已經壓到好低
一食野即刻肥返上去

即使這時你開始吃了，但因為肌肉要生長是極為困難的事，需要做大量的肌力運動跟正確的營養補充才會長肌肉，這過程甚至比減肥瘦下來這件事還困難許多。而且因為你的基礎代謝已經降的很低，只要吃超過基代，多餘燃燒不掉的熱量身體都會轉變成脂肪的型式儲存起來，而脂肪的體積又是最大的，所以就會變成常常人家說的越減越肥，越來越胖。

咁我如果keep住每日有做負重呢?
但平日每日吸收kcal少過一日需要嘅kcal
咁我係燃燒肌肉定燃燒脂肪先?
純粹想問下姐